{
  "qa_pairs": [
    {
      "chunk": "[S1]L’Union Mutualiste Retraite a diversifié son allocation à l’immobilier en investissant dans un fonds d’immobilier à dimension sociale.[S2]L’OPCI, constitué par Viveris Reim en rachetant au groupe Korian cinq Ehpad, quatre cliniques et un établissement psychiatrique, propose un TRI cible net de 6,5%.",
      "question": "Dans quel secteur l’Union Mutualiste Retraite a-t-elle diversifié son allocation ?",
      "answer": "L’Union Mutualiste Retraite a diversifié son allocation dans l’immobilier à dimension sociale."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Investment in hedge funds by institutionals is expected to remain stable in the next three years, according to a study by Ernst & Young sited by Asian Investor.[S2]Only 17% of respondents to the survey (out of 65 institutionals managing a total of USD190bn), have said they expect an increase in their allocation to this asset class, compared with 72% who say they would like to maintain the same level of exposure, and 11% who would like to reduce it.[S3]The reasons cited as preventing them from increasing their exposure to hedge funds are largely the costs and the disappointing past performance.[S4]In the short term, Asian hedge funds are expected to benefit from a rise in interest in their region on the part of institutional investors who would like to benefit from strong Asian growth, Ernst & Young analyses.[S5]The interest is reportedly particularly strong on the part of funds of hedge funds and European family offices, Asian Investor says.",
      "question": "Selon l'article, quelle est la proportion des investisseurs institutionnels qui souhaitent maintenir leur exposition aux fonds spéculatifs au cours des trois prochaines années ?",
      "answer": "72% des investisseurs institutionnels souhaitent maintenir leur exposition aux fonds spéculatifs au cours des trois prochaines années."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Credit Suisse would like to stimulate growth in its activities, reshuffling its Private Banking and Wealth Management units.[S2]The two heads of the division, enthroned one year ago, Hans-Ulrich Meister and Robert Shafir, are bettig on emerging countries and ultra-high net worth clients, and are planning to get rid of the smaller clients.[S3]At this time, private banks are in a delicate situation, Meister says in an interview published on 19 November by the Reuters press agency.[S4]“But as soon as rates rise and client activity accelerates, we will have enormous potential.” In the past few months, Credit Suisse has done it with a savings programme for several billions of francs.[S5]But opportunities for growth have often been ignored, says Meister.[S6]Credit Suisse is aiming for emerging market entrepreneurs.[S7]The Ultra High Net Worth Individuals (UHNWI) segment, starting from USD50m invested with the Swiss firm, currently represents 44% of the CHF812bn under management by the private bank.",
      "question": "Sur quel segment de clients Credit Suisse se concentre-t-elle pour stimuler sa croissance ?",
      "answer": "Credit Suisse se concentre sur les clients ultra-hauts patrimoines (UHNWI) et les entrepreneurs des marchés émergents pour stimuler sa croissance."
    },
    {
      "chunk": "[S1]The savings accounts exempt from capital gains and dividend taxes which the Japanese government are expected to introduce in early 2014 may lead Japanese investors to engage more in high-risk assets, according to Nikko Asset Management, Asian Investor reports.[S2]The Japanese have cash savings totalling about JPY8.5trn, according to estimates by the Bank of Japan.[S3]In a deflationary environment, holding cash may be worthwhile; however, the prospects of the return to an inflationary environment is expected to incite the Japanese to modify their behaviour, Hiroki Tsujimura, chief investment officer at Nikko AM, estimates.[S4]According to Nikko AM, Japanese retail investors already placed about USD25bn in equity mutual funds between April and the end of September.[S5]This trend is expected to strengthen with the introduction of accounts at the beginning of 2014 similar to British ISAs.",
      "question": "Quel est l'effet attendu de l'introduction des comptes d'épargne exempts de taxes en Japon ?",
      "answer": "L'introduction des comptes d'épargne exempts de taxes en Japon pourrait inciter les investisseurs japonais à s'orienter davantage vers des actifs à risque."
    },
    {
      "chunk": "[S1]BNY Mellon has launched an emerging market debt fund for its head of emerging market debt, Alexander Kozhemiakin, Citywire reports.[S2]The fund.[S3]BNY Mellon Emerging Market Debt Opportunistic, may be inveted in corporate or government debt in US dollars or in local currency.",
      "question": "Quel fonds a été lancé par BNY Mellon selon l'article ?",
      "answer": "BNY Mellon a lancé un fonds de dette des marchés émergents appelé BNY Mellon Emerging Market Debt Opportunistic."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Le groupe ICE rachète pour 150 millions de dollars (110 millions d’euros) en numéraire le Singapore Mercantile Exchange, une plate-forme intégrée active dans les dérivés de matières premières et de devises, rapporte L’Agefi.[S2]Lancée en 2010, la plate-forme ouvre sur le terrain des dérivés de matières premières et de devises.[S3]L’opération a été favorisée par les déboires du propriétaire du SMX, le groupe coté indien Financial Technologies, épinglé par le régulateur boursier indien au sujet de certains produits dérivés de matières premières offerts sur sa plate-forme National Spot Exchange.[S4]Le volume d’affaires de la plate-forme a progressé en 2012 à plus de 2 millions de contrats échangés pour un total de 71 milliards de dollars, note le quotidien.",
      "question": "Quel est le montant du rachat du Singapore Mercantile Exchange par le groupe ICE ?",
      "answer": "Le groupe ICE a racheté le Singapore Mercantile Exchange pour 150 millions de dollars (110 millions d'euros) en numéraire."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Credit Suisse souhaite stimuler la croissance de ses activités avec une réorganisation de l’unité Banque privée et Gestion de fortune.[S2]Les deux responsables de cette division, intronisés voici un an, Hans-Ulrich Meister et Robert Shafir, misent sur les pays émergents et la clientèle très fortunée et comptent se délester des plus petits clients.En ce moment, les banques privées se trouvent dans une situation délicate, relève Hans-Ulrich Meister dans un entretien publié le 19 novembre par l’agence de presse Reuters.[S3]«Mais aussitôt que les taux grimperont et que l’activité des clients s’accélérera, nous aurons un énorme potentiel.» Ces derniers mois, Credit Suisse a avant tout fait la une avec un programme d'économies de plusieurs milliards de francs.[S4]Mais les opportunités de croissance ont souvent été ignorées, selon Hans-Ulrich Meister.Credit Suisse vise particulièrement les entrepreneurs des marchés émergents.[S5]Le segment des Ultra High Net Worth Individuals (UHNWI), qui disposent d’au minimum 50 millions de dollars auprès de l'établissement zurichois, représentent actuellement une part de 44% des 812 milliards de francs gérés par la banque privée.Credit Suise veut porter cette part à plus de 50%.[S6]Selon le cabinet de conseil Boston Consulting Group (BCG), les ménages disposant d’une fortune de plus de 100 millions de dollars devraient croître de 9,2% annuellement jusqu’en 2017, soit près de trois fois plus que ceux avec moins d’un million.Pour attirer la clientèle très fortunée, Credit Suisse entend développer fortement le créneau des prêts.[S7]Ce qui vaut, en sus des pays émergents, aussi pour les Etats-Unis, où la banque, avec quelque 90 milliards de dollars sous gestion, ne figure pas parmi les grands acteurs.[S8]Avec les prestations de service issues des activités de banque d’investissement, telles que les crédits ou les couvertures, l'établissement souhaite s’assurer une plus grande part du gâteau.[S9]«L’un de nos principaux atouts en tant que banque privée est le fait que nous comptons parmi les plus importantes banques d’investissement», souligne Robert Shafir, qui dirige également la région Amériques.",
      "question": "Quel est l'objectif principal de Credit Suisse dans le domaine de la banque privée et de la gestion de fortune ?",
      "answer": "Credit Suisse souhaite stimuler la croissance de ses activités en se concentrant sur les pays émergents et les très grandes fortunes, tout en se délestant des plus petits clients."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Le fournisseur d’indices S&P Dow Jones Indices a annoncé le 19 novembre le lancement par Bosera Asset Management du premier ETF en Chine basé sur le S&P 500.[S2]Ce lancement fait suite à l’octroi d’une licence d’utilisation de l’indice par S&P Dow Jones Indices.Ce nouveau produit offre une nouvelle possibilité de diversification aux investisseurs chinois et donne une nouvelle impulsion au marché des ETF en Chine.[S3]Les ETF en Chine continentale (Shanghai et Shenzhen) représentent un encours de plus de 150 milliards de yuan, soit environ 25 milliards de dollars investis dans quelque 80 ETF.",
      "question": "Quel est le montant de l'encours des ETF en Chine continentale selon l'article ?",
      "answer": "L'encours des ETF en Chine continentale est de plus de 150 milliards de yuan, soit environ 25 milliards de dollars."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Zurich Insurance Group a mandaté BlackRock pour sélectionner des obligations vertes auprès de la banque mondiale ou d’institutions mondiales d’aide au développement.[S2]L’institution cherche à investir jusqu'à 1 milliard de dollars sur ce type d’emprunts, selon Institutional Money, devenant le plus gros investisseur en obligations écologiques.[S3]Les obligations vertes «permettent d’une part de faire changer les choses et, d’autre part, d’atteindre un rendement qui compense le risque», a indiqué Cecilia Reyes, responsable des investissements chez Zurich Insurance Group.",
      "question": "Quel est le montant maximum que Zurich Insurance Group souhaite investir dans des obligations vertes ?",
      "answer": "Zurich Insurance Group souhaite investir jusqu'à 1 milliard de dollars dans des obligations vertes."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Alors que BPCE souhaite confier dès 2016 à Natixis, et non plus à la CNP Assurances, les nouveaux contrats d’assurance de personnes vendus aux clients des Caisses d’Epargne, le premier actionnaire (41% en direct) de l’assureur, la Caisse des dépôts, fait valoir ses intérêts, rapporte L’Agefi.[S2]Jean-Pierre Jouyet, le directeur général va reprendre son mandat d’administrateur de CNP Assurances.[S3]Le dirigeant souligne la nécessité pour la compagnie «d’accélérer son développement pas uniquement en assurance vie, mais aussi dans la prévoyance et l’assurance emprunteur.[S4]En moyenne, entre 2009 et 2012, l’assureur vie a apporté près de 400 millions d’euros par an de résultat net dit récurrent au groupe Caisse des dépôts, note le quotidien.",
      "question": "Quel est le rôle de la Caisse des dépôts dans la CNP Assurances selon l'article ?",
      "answer": "La Caisse des dépôts est le premier actionnaire de la CNP Assurances, détenant 41% des actions en direct, et fait valoir ses intérêts face à l'éventuelle attribution des contrats d'assurance de personnes à Natixis plutôt qu'à la CNP Assurances."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Un ancien examinateur de la Securities and Exchange Commission, Steven Gilchrist, a été arrêté mardi matin et accusé d’avoir menti au gouvernement, rapporte le Financial Times.[S2]S’il est reconnu coupable, il encourt jusqu’à 15 ans de prison.[S3]Steven Gilchrist aurait affirmé qu’il avait vendu ses participations dans Bank of America, Citigroup, Morgan Stanley, Ambac et MBIA (interdites en vertu des règles de la SEC) alors qu’il les aurait transférées à un compte joint détenu avec sa mère.",
      "question": "Quel est le nom de l'ancien examinateur de la SEC arrêté et quelles sont les accusations portées contre lui ?",
      "answer": "L'ancien examinateur de la SEC arrêté s'appelle Steven Gilchrist. Il est accusé d'avoir menti au gouvernement en affirmant avoir vendu ses participations dans plusieurs banques alors qu'il les avait transférées à un compte joint avec sa mère."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Chez Lyxor AM, la directive AIFM pourrait être l’occasion d’un nouveau départ pour la gestion alternative.[S2]«Nous avons la conviction que la nouvelle règlementation pourrait être un catalyseur pour l'émergence d’un nouveau modèle de gestion alternative», a estimé le 19 novembre à l’occasion d’un point de presse Christophe Baurand, responsable mondial du business development chez Lyxor Asset Management.[S3]Les encours de la gestion ne sont plus très loin de leurs plus hauts niveaux de fin 2007 mais depuis la crise, les flux entrants restent assez modestes.[S4]Dans le nouvel environnement réglementaire et si la performance est au rendez-vous, la collecte devrait recommencer à progresser plus rapidement, estime Christophe Baurand qui rappelle que les hedge funds sont encore très largement sous-représentés dans les allocations des institutionnels.Car la nouvelle donne réglementaire fait entrer la gestion alternative dans une nouvelle ère, avec des textes finalement «cohérents et raisonnables» qui proposent une infrastructure nettement supérieure à l’environnement offshore, les meilleures pratiques ayant été intégré dans la directive.[S5]De plus, la directive permet de mettre en œuvre les mêmes stratégies qu’en offshore mais avec dans un cadre sécurisé, avec des régles de transparence et de reporting.[S6]«La directive européenne est en outre le seul régime qui réglemente les hedge funds à l'échelle mondiale.[S7]On va donc pouvoir exporter ce modèle en dehors des frontières de l’Europe», relève Nathanaël Banzaken, responsable adjoint de la gestion alternative chez Lyxor AM.Lyxor AM souligne par ailleurs que son activité de comptes gérés se trouve en quelque sorte légitimé par la directive AIFM qui, malgré toutes ses qualités, n’offre pas de véritable protection contre certains risques résiduels, par exemple une déviation par rapport au style de gestion affiché, ou encore le risque de liquidité ou le déficit de transparence du reporting réalisé sur une base déclarative, voire le risque de fraude.[S8]Ces risques sont circonscrits avec les comptes gérés qui constituent une solution adéquate pour les gros institutionnels, estime Lyxor AM.Lyxor AM estime enfin que la directive, qui devrait déboucher sur l'émergence d’un nouveau label AIF, ne va pas pour autant cannibaliser la marque Ucits.[S9]Bien au contraire, les deux solutions sont complémentaires et de toute façon, une partie de la clientèle ne pourra utiliser l’AIFM, entre autres une bonne partie des clients de la banque privée ou encore les institutionnels de petite taille.Il reste quelques incertitudes quant à l’interprétation de certaines dispositions de la directive, entre autres sur le chapitre des contraintes de transparence dont les clauses de rémunération, mais les choses se décantent peu à peu et Lyxor AM continue de travailler à la mise en place de sa plateforme AIFM au Luxembourg qui devrait être opérationnelle début 2014.[S10]Elle pourrait être aussi l’occasion de développer son offre crédit ou de proposer de nouveaux programmes dont peut-être une stratégie event driven…",
      "question": "Quel est l'impact potentiel de la directive AIFM sur la gestion alternative selon Lyxor AM ?",
      "answer": "La directive AIFM pourrait être un catalyseur pour l'émergence d'un nouveau modèle de gestion alternative, avec une réglementation cohérente et sécurisée qui favorise la collecte de fonds et la transparence."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Erste Asset Management met tout son poids dans la lutte contre l’obésité, rapporte le Financial Times fund management.[S2]La société de gestion autrichienne a ainsi mis Unilever, le fabricant des glaces Ben & Jerry’s, sur sa liste de «surveillance» après que le groupe a refusé de répondre à des questions relatives à l’obésité.[S3]Erste, qui gère 717 millions d’euros dans sept fonds actions et obligataires responsables, s’inquiète de l’addition de sucre, de sel, de gras et de colorants aux aliments labellisés «santé» par des groupes de consommateurs.",
      "question": "Quelle société de gestion a mis Unilever sur sa liste de «surveillance» en raison de ses pratiques alimentaires ?",
      "answer": "Erste Asset Management a mis Unilever sur sa liste de «surveillance» en raison de ses pratiques alimentaires."
    },
    {
      "chunk": "[S1]JPMorgan Chase a accepté de payer la somme record de 13 milliards de dollars aux Etats-Unis pour mettre fin à leurs poursuites au civil dans le dossier des dérivés de prêts immobiliers risqués, dits «subprime».[S2]Le département américain de la Justice ainsi que les Etats fédéraux partenaires annoncent un accord amiable de 13 milliards de dollars avec JPMorgan, le plus important avec une seule entreprise dans l’histoire américaine», écrit le département de la Justice dans un communiqué.[S3]Dans le cadre de l’accord, JPMorgan reconnaît qu’elle a «donné une fausse image aux investisseurs» des titres qu’elle leur vendait, pour en dissimuler le caractère hautement risqué.[S4]L’accord comprend 4 milliards de dollars d’indemnisation de particuliers, sous la forme notamment d’allègements de prêts, afin que JPMorgan accorde «des compensations nécessaires aux propriétaires immobiliers en difficulté et à ceux qui voudraient acheter un logement dans les zones sinistrées du pays», souligne le DoJ.Il inclut également 2 milliards d’amende et 4 milliards déjà annoncés d’indemnisation des organismes de refinancement hypothécaires sous tutelle de l’Etat Fannie Mae et Freddie Mac.[S5]En outre, 1,4 milliard sera versé à une association de crédit (National Credit Union Administration, NCUA), 515,4 millions de dollars à la FDIC, un régulateur bancaire, le restant allant aux Etats de Californie (299 millions), du Delaware (19,7 millions), de l’Illinois (100 millions), du Massachusetts (34,4 millions) et de New York (613,8 millions).",
      "question": "Combien JPMorgan a-t-elle accepté de payer en tant qu'accord amiable pour mettre fin à des poursuites liées aux dérivés de prêts immobiliers risqués ?",
      "answer": "JPMorgan a accepté de payer 13 milliards de dollars."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Zurich Insurance a lancé la vente de la totalité de sa participation dans New China Life Insurance, confirmant ainsi un article d’IFR.[S2]Selon celui-ci, le montant de la transaction représenterait 697 millions d’euros.[S3]Zurich détient un total de 292,5 millions de titres représantant 9,4% du capital de New China Life.",
      "question": "Quel montant représente la transaction de vente de la participation de Zurich Insurance dans New China Life Insurance ?",
      "answer": "La transaction représente 697 millions d'euros."
    },
    {
      "chunk": "[S1]ThyssenKrupp a reporté la publication de ses résultats annuels en raison de l’ouverture de négociations exclusives avec un acheteur potentiel pour son aciérie aux Etats-Unis.[S2]Il n’a pas communiqué le nom du repreneur.[S3]Le site brésilien, que le groupe allemand comptait également vendre, ne fait partie des discussions.[S4]Les comptes seront présentés le 2 décembre.",
      "question": "Pourquoi ThyssenKrupp a-t-il reporté la publication de ses résultats annuels ?",
      "answer": "ThyssenKrupp a reporté la publication de ses résultats annuels en raison de l’ouverture de négociations exclusives avec un acheteur potentiel pour son aciérie aux États-Unis."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Thomas Von Kock a été nommé au poste de managing partner du fonds de private equity suédois en remplacement de Conni Jonnsson, qui après deux décennies à la tête de la société, occupera à plein temps la présidence exécutive.[S2]Thomas Von Kock fait lui-même partie de l'équipe ayant fondé EQT Partners en 1994.",
      "question": "Qui a été nommé managing partner d'EQT Partners en remplacement de Conni Jonnsson ?",
      "answer": "Thomas Von Kock a été nommé managing partner d'EQT Partners en remplacement de Conni Jonnsson."
    },
    {
      "chunk": "[S1]L’opérateur télécoms espagnol émet par l’intermédiaire de Telefonica Europe BV une obligation hybride de 600 millions de livres, l’équivalent de 715 millions d’euros.[S2]Fitch prévoit d’allouer à cette émission la note «BBB-».[S3]Bloomberg souligne que les émetteurs non financiers ont émis cette année en Europe un montant total record de 28,7 milliards d’euros en dette hybride.",
      "question": "Quel montant d'obligations hybrides a émis Telefonica à travers Telefonica Europe BV ?",
      "answer": "Telefonica a émis une obligation hybride de 600 millions de livres, soit l'équivalent de 715 millions d'euros."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Deutsche Telekom serait selon Bloomberg sur le point de signer un accord avec Hellman & Friedman pour lui céder une part de 70% du capital du groupe d’annonces en ligne.[S2]La transaction impliquerait une valeur d’entreprise voisine de 2 milliards d’euros.",
      "question": "Quelle est la valeur estimée de l'entreprise Scout24 dans l'accord entre Deutsche Telekom et Hellman & Friedman ?",
      "answer": "La valeur estimée de l'entreprise Scout24 dans l'accord est voisine de 2 milliards d'euros."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Les propriétaires de la marque de prêt-à-porter, parmi lesquels figure le conglomérat italien The Fingen Group, devraient lancer aujourd’hui le processus de liquidation des 44 magasins au Royaume-Uni, rapporte la chaîne britannique.[S2]Ils conserveront néanmoins les droits sur la marque pour le commerce en ligne.[S3]Le cabinet Grant Thornton aurait par ailleurs été mandaté pour solliciter d’éventuels acquéreurs pour les magasins à l’étranger.",
      "question": "Quel est le statut actuel de la marque Tie Rack au Royaume-Uni ?",
      "answer": "La marque Tie Rack va baisser le rideau au Royaume-Uni, avec le processus de liquidation des 44 magasins, mais conservera les droits sur la marque pour le commerce en ligne."
    },
    {
      "chunk": "[S1]L’environnement réglementaire a beau être toujours menaçant pour la titrisation européenne, le marché primaire a pris des couleurs ces dernières semaines.[S2]Les émissions réalisées ou annoncées se sont multipliées pour toutes les classes d’actifs.[S3]Sur le segment des ABS adossés à des crédits à la consommation ou des cartes de crédits, Carrefour Banque, la captive détenue par Carrefour et BNP Paribas Personal Finance, a placé la première émission de son master trust «Master Credit Cards Pass 2013-1».[S4]La tranche notée AAA de 400 millions d’euros a été souscrite 1,7 fois et sa marge d’émission est ressortie à 63 points de base (pb) au-dessus de l’Euribor 1 mois.[S5]Parallèlement, LLoyds Bank a placé 750 millions de dollars via son master trust «Penarth Master Issuer Series 2013-1», avec une marge de 39 pb au-dessus du Libor 1 mois.[S6]Ces émissions font suite au placement privé des tranches seniors de l’opération espagnole «Secucor Finance 2013-1 FTA», d’El Corte Ingles.[S7]«Ces trois opérations, chacune provenant d’un pays différent, montrent non seulement le retour potentiel de l’Espagne sur le marché primaire mais également l’amélioration des conditions de marché qui rendent économiquement viables de telles opérations.[S8]La demande de diversification des investisseurs est en effet importante, après une année bien maigre en nouvelles émissions», note Henri de Mont-Serrat, analyste chez Natixis.[S9]Le marché des ABS auto est aussi dynamique.[S10]Santander Consumer Bank a placé son opération norvégienne «Billkredit 5» avec une marge de 43 pb pour la tranche senior de 494 millions d’euros.[S11]RCI Banque va commencer ses roadshows pour commercialiser son opération «Cars Alliance Auto Loans Germany V 2013-1», dont la tranche A devrait être de 650 millions d’euros.[S12]FCE Bank doit aussi placer un ABS auto allemand, «Globaldrive Auto Receivables 2013-A BV», avec une tranche senior de près de 500 millions d’euros.[S13]Sur le segment des RMBS, l’Irlande devrait revenir sur le marché avec l’opération d’Irish Life and Permanent, «Fasnet Securities 9».[S14]Ce serait la première transaction publique de l’émetteur depuis 2006.[S15]Le marché devrait aussi accueillir un RMBS britannique de Precise Mortgages de 163 millions de livres.[S16]Le segment des CLO n’est pas en reste : après celui de PineBridge Investments «Euro Galaxy III CLO», les opérations de Pramerica et NIBC Bank sont toujours attendues.[S17]{\"title\":\"\",\"image\":\"80404»,\"legend\":\"titrisations»,\"credit\":\"\"}",
      "question": "Quel est le principal thème de l'article concernant le marché de la titrisation en Europe ?",
      "answer": "L'article traite du dynamisme du marché primaire européen de la titrisation, malgré un environnement réglementaire menaçant, avec une augmentation des opérations sur toutes les classes d’actifs."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Pour les entreprises, l’évaluation financière de leurs marques n’est pas un exercice facile.[S2]Or, ces marques pèsent 6% de la capitalisation du CAC 40 ( voir tableau ).[S3]Néanmoins, « on constate une cohérence croissante entre les référentiels d’évaluation des marques (normes ISO, principes de l’OCDE, normes comptables) en termes de méthodes d’évaluation », constate Maurice Nussenbaum, président de Sorgem Evaluation, lors d’une matinale de l’association de gestion financière, IMA France.[S4]L’approche par les coûts, de création ou de reconstitution, est applicable notamment aux marques jeunes, corporate ou dont la création repose sur des investissements en communication.[S5]L’approche par comparable est difficile en raison du faible nombre de transactions.[S6]En pratique, l’approche par les revenus futurs est préférée.[S7]Néanmoins, il demeure toujours des différences de vue et donc de valorisation.[S8]Aussi, Sorgem recommande de mettre en œuvre une approche multicritère, prenant en compte les valeurs juridique (protection juridique, pays...), marketing (force de la marque) et économique (valeur ajoutée en terme de prix ou de marge) de la marque.[S9]Une fois ce diagnostic réalisé, il convient de déterminer le revenu de la marque après impôts (redevances, prime de prix ou de volume, ou part du surprofit calculé en fonction d’une matrice propre), d’estimer l’évolution de ce revenu (prévisions, durée de vie) et de définir le risque lié (taux d’actualisation, pas nécessairement le même que celui choisi pour les autres activités de la société).[S10]Sans oublier que la valeur de la marque dépend de la stratégie de l’entreprise, des attentes du marché et des évolutions sociologiques.[S11]{\"title\":\"\",\"image\":\"80398»,\"legend\":\"Les marques p\\u00e8sent 6% de la capitalisation du CAC 40.»,\"credit\":\"\"}",
      "question": "Quelle approche est recommandée pour l’évaluation financière des marques selon l’article ?",
      "answer": "L’approche multicritère, prenant en compte les composantes juridique, marketing et économique de la marque."
    },
    {
      "chunk": "[S1]ICE joue sur tous les terrains.[S2]Une semaine après avoir bouclé le rachat de Nyse Euronext, il a conclu mardi une nouvelle opération de croissance externe en Asie.[S3]Le groupe d’Atlanta a signé le rachat du Singapore Mercantile Exchange (SMX) pour 150 millions de dollars (110 millions d’euros) en numéraire.[S4]Lancée en 2010, la plate-forme œuvre sur le terrain des dérivés de matières premières et de devises.[S5]Le SMX compte parmi ses produits phares des futures sur eurodollar, sur cuivre et sur le minerai de fer basés sur l’indice MBIO (Metal Bulletin Iron Ore Index).[S6]Son volume d’affaires a progressé en 2012 à plus de 2 millions de contrats échangés pour un total de 71 milliards de dollars, mais reste encore modeste.[S7]L’opération a été favorisée par les déboires du propriétaire du SMX, le groupe coté indien Financial Technologies.[S8]Ce dernier, qui a bâti un réseau de neuf plates-formes à travers le monde (Inde, Dubaï, Singapour, Afrique, île Maurice, Bahreïn), a été épinglé par le régulateur boursier indien au sujet de certains produits dérivés de matières premières offerts sur sa plate-forme National Spot Exchange.[S9]Le titre Financial Technologies a chuté de 83% sur les douze derniers mois.[S10]Pour ICE, l’enjeu consiste à sécuriser une position sur le marché asiatique, où il dispose déjà d’un bureau commercial à Singapour.[S11]Principal avantage du SMX : son modèle intégré puisque la plate-forme dispose de sa chambre de compensation (SMX Clearing Corporation) et de sa propre licence de trading.[S12]L’Asie compte pour 15% à 20% du volume de dérivés négociés au niveau mondial, le reste se répartissant à parts égales entre l’Amérique du Nord et l’Europe, selon les données de la Futures Industry Assocation.[S13]En parallèle aux déboires judiciaires récents du Hong Kong Mercantile Exchange, les initiatives se multiplient tous azimuts dans le secteur, en particulier sur le terrain de la compensation.[S14]Deutsche Börse envisage de mettre sur pied une chambre de compensation de dérivés basée à Singapour, tandis que Hong Kong Exchanges & Clearing a reçu les autorisations réglementaires pour lancer OTC Clear, un service de compensation des dérivés de gré à gré lancé avec le soutien de douze autres actionnaires.[S15]Singapore Exchange (SGX), de son côté, a dévoilé le mois dernier un accord de coopération avec le Shanghai Futures Exchange portant sur des développements conjoints dans le domaine des dérivés de matières premières en Chine et à Singapour.",
      "question": "Quel est le montant du rachat du Singapore Mercantile Exchange par ICE ?",
      "answer": "Le rachat du Singapore Mercantile Exchange par ICE s'est effectué pour 150 millions de dollars (110 millions d'euros) en numéraire."
    },
    {
      "chunk": "[S1]La Chine et l’Inde font évoluer leurs règles du jeu.[S2]A l’issue de la troisième séance plénière du 18e Congrès du parti communiste chinois ayant accordé un rôle « décisif » aux marchés financiers, la première impulsion concernant le volet financier des réformes envisagées est venue de la Banque Populaire de Chine (PBOC).[S3]Son gouverneur, Zhou Xiaochuan, a déclaré hier son intention d’élargir progressivement la bande de fluctuation du yuan dans le but de tendre vers un taux de change flottant, et se détourner « fondamentalement » de sa politique d’intervention quotidienne sur le marché des devises.[S4]Parallèlement, le directeur de la Commission chinoise de régulation du marché actions a indiqué hier que son rôle sera réduit au contrôle du strict respect de la réglementation.[S5]« Les marchés de capitaux sont toujours sous tutelle de l’administration, et ses mécanismes ne sont pas déterminés par l’offre et la demande.[S6]Les prix restent distordus », a indiqué Xiao Gang.[S7]Plus de 700 sociétés attendent dans l’antichambre de la cotation.[S8]Ce changement s’accompagnera d’un renforcement des audits, ainsi que des sanctions à l’encontre des banques qui fausseraient le processus.[S9]« La Chine ne peut plus dépendre d’un niveau si élevé d’endettement pour financer sa croissance.[S10]Le modèle a atteint ses limites », a averti Xiao Gang.[S11]Pékin prévoit par ailleurs d’accélérer le recours à la titrisation en accordant des quotas d’ABS de 300 à 400 milliards de yuans (37 à 49 milliards d’euros) sur les prochaines années afin d’accroître la liquidité bancaire sans création monétaire et de transférer les risques hors du secteur bancaire, selon Reuters.[S12]Les produits titrisés ne pesaient que 5 milliards de yuans fin septembre, pour 25.000 milliards d’obligations en circulation et 75.000 milliards de prêts bancaires.[S13]L’offre de monnaie M2 a été multiplié par 2,7 depuis fin 2007, sur fond d’une accélération sans précédent des crédits bancaires.[S14]De son côté, le gouverneur de la banque centrale indienne, Raghuram Rajan, compte procéder à « un changement drastique du paysage bancaire » visant à casser le monopole des banques d’Etat, qui détiennent 75% des actifs totaux.[S15]Les règles pesant sur les banques étrangères, qui détiennent seulement 6% des actifs en Inde, seront levées, et les licences bancaires seront distribuées plus généreusement.[S16]De quoi doper l’accès au crédit et soutenir la croissance de long terme en Inde, selon RBS.",
      "question": "Quelles mesures la Chine prévoit-elle pour accélérer la libéralisation de son secteur financier ?",
      "answer": "La Chine prévoit d'élargir la bande de fluctuation du yuan, de réduire l'intervention quotidienne sur le marché des devises, de réduire le contrôle des marchés de capitaux, d'accélérer le recours à la titrisation et d'accroître la liquidité bancaire sans création monétaire."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Le laboratoire pharmaceutique va vendre 6% du capital du groupe sud-africain Aspen dans le cadre d’un placement auprès d’investisseurs institutionnels, ramenant ainsi sa participation à environ 13%.[S2]Sur la base des cours actuels, cette cession générera un produit de 7,54 milliards de rands (547 millions d’euros).[S3]GlaxoSmithKline, qui s’est engagé sur une durée de lock-up de 6 mois, conservera un siège au conseil d’administration.",
      "question": "Quel pourcentage du capital d'Aspen GlaxoSmithKline va-t-elle céder et quel sera le montant généré par cette cession ?",
      "answer": "GlaxoSmithKline va céder 6% du capital d'Aspen, ce qui générera un produit de 7,54 milliards de rands (547 millions d'euros)."
    }
  ]
}